{
  "theme": [
    {
      "Questions": {
        "theme": [
          {
            "Question": "Quel a été le premier jeu de combat en arcade?",
            "TrueAnswer": "Karate Champ",
            "FalseAnswer": [
              "Street Fighter",
              "Mortal Kombat",
              "Pong"
            ],
            "Explanation": "Karate Champ, sorti en 1984, est considéré comme le premier jeu de combat compétitif et a influencé de nombreux titres ultérieurs."
          },
          {
            "Question": "Quel jeu a introduit en premier le mécanisme de 'Rage' dans les jeux de combat?",
            "TrueAnswer": "Art of Fighting",
            "FalseAnswer": [
              "Tekken",
              "Dead or Alive",
              "Street Fighter"
            ],
            "Explanation": "Art of Fighting, sorti en 1992, a introduit le mécanisme de 'Rage', où la puissance d'attaque du joueur augmente en cas de faible santé."
          },
          {
            "Question": "Quel type de jeu est 'Super Smash Bros.' dans le genre des jeux de combat?",
            "TrueAnswer": "Platform Fighter",
            "FalseAnswer": [
              "Beat 'em up",
              "Versus",
              "Racing"
            ],
            "Explanation": "'Super Smash Bros.' est un jeu de combat de type plateforme, mettant l'accent sur le fait de projeter les adversaires hors de la scène plutôt que de réduire leurs barres de santé."
          },
          {
            "Question": "Qui est le créateur de la série de jeux de combat 'Tekken'?",
            "TrueAnswer": "Katsuhiro Harada",
            "FalseAnswer": [
              "Hideo Kojima",
              "Shigeru Miyamoto",
              "Yoshinori Ono"
            ],
            "Explanation": "Katsuhiro Harada est le directeur et producteur de la série 'Tekken', connue pour son gameplay approfondi et sa liste de personnages variée."
          },
          {
            "Question": "Quel jeu de combat a popularisé le mécanisme des 'Fatalities'?",
            "TrueAnswer": "Mortal Kombat",
            "FalseAnswer": [
              "Street Fighter",
              "Soulcalibur",
              "Guilty Gear"
            ],
            "Explanation": "Mortal Kombat, sorti en 1992, s'est fait une réputation pour ses mouvements de finition brutaux 'Fatalities', une marque de la série."
          },
          {
            "Question": "Dans quel jeu Ryu et Ken ont-ils fait leurs débuts?",
            "TrueAnswer": "Street Fighter",
            "FalseAnswer": [
              "King of Fighters",
              "Fatal Fury",
              "Samurai Shodown"
            ],
            "Explanation": "Ryu et Ken ont fait leurs débuts dans le jeu original 'Street Fighter', sorti en 1987, devenant des icônes des jeux de combat."
          },
          {
            "Question": "Quel a été le premier jeu de combat à utiliser des graphismes 3D polygonaux?",
            "TrueAnswer": "Virtua Fighter",
            "FalseAnswer": [
              "Tekken",
              "Battle Arena Toshinden",
              "Dead or Alive"
            ],
            "Explanation": "Virtua Fighter, sorti en 1993, a été un jeu de combat en 3D pionnier, établissant la norme pour les graphismes polygonaux dans le genre."
          },
          {
            "Question": "Dans 'Soulcalibur', quel est le nom de l'épée légendaire?",
            "TrueAnswer": "Soul Edge",
            "FalseAnswer": [
              "Excalibur",
              "Buster Sword",
              "Master Sword"
            ],
            "Explanation": "'Soulcalibur' tourne autour du conflit autour de l'épée maudite 'Soul Edge', connue pour son influence puissante et corruptrice."
          },
          {
            "Question": "Qui est le personnage principal de la série 'King of Fighters'?",
            "TrueAnswer": "Kyo Kusanagi",
            "FalseAnswer": [
              "Terry Bogard",
              "Iori Yagami",
              "Rugal Bernstein"
            ],
            "Explanation": "Kyo Kusanagi, un pratiquant expert du style ancien d'arts martiaux Kusanagi, est le protagoniste principal de la série."
          },
          {
            "Question": "Quel art martial pratique Yoshimitsu dans les jeux 'Tekken' et 'Soulcalibur'?",
            "TrueAnswer": "Manji Ninjutsu",
            "FalseAnswer": [
              "Hapkido",
              "Capoeira",
              "Muay Thai"
            ],
            "Explanation": "Yoshimitsu pratique le Manji Ninjutsu, un art martial fictif qui implique des mouvements combat non orthodoxes et imprévisibles."
          },
          {
            "Question": "Dans la série 'Dead or Alive', quel personnage est connu pour son agilité et sa vitesse?",
            "TrueAnswer": "Kasumi",
            "FalseAnswer": [
              "Bayman",
              "Zack",
              "Hitomi"
            ],
            "Explanation": "Kasumi est une ninja renommée, utilisant des attaques rapides et précises, symbolisant l'agilité et la vitesse dans la série 'Dead or Alive'."
          },
          {
            "Question": "Quel est le cadre principal de la série de jeux 'Kingdom Hearts'?",
            "TrueAnswer": "Divers Mondes Disney",
            "FalseAnswer": [
              "Villes Sous-Marines",
              "Terre Post-Apocalyptique",
              "Espace Extérieur"
            ],
            "Explanation": "'Kingdom Hearts' combine des personnages et des décors de Disney et de Final Fantasy, centrés sur le parcours de divers mondes thématiques Disney dans une quête pour stopper les ténèbres."
          },
          {
            "Question": "Quel personnage est connu pour utiliser un katana dans la série 'Street Fighter'?",
            "TrueAnswer": "Makoto",
            "FalseAnswer": [
              "Ryu",
              "Ken",
              "Chun-Li"
            ],
            "Explanation": "Makoto, introduit dans 'Street Fighter III', est une jeune artiste martiale excellant dans la technique de karaté Rindokan, maniant un katana au combat."
          },
          {
            "Question": "Quel est le nom de l'organisation antagoniste dans la série 'Fatal Fury'?",
            "TrueAnswer": "Fondation Geese Howard",
            "FalseAnswer": [
              "Shadowloo",
              "The Mishima Zaibatsu",
              "The King of Iron Fist Tournament"
            ],
            "Explanation": "La Fondation Geese Howard est la puissante organisation criminelle dirigée par Geese Howard, jouant souvent le rôle principal dans les intrigues de la série 'Fatal Fury'."
          },
          {
            "Question": "Quel personnage a un style de combat fortement influencé par la lutte professionnelle dans la série 'Street Fighter'?",
            "TrueAnswer": "Zangief",
            "FalseAnswer": [
              "Vega",
              "Balrog",
              "Dhalsim"
            ],
            "Explanation": "Zangief utilise un mélange de techniques de lutte et de prise puissantes, reflétant l'influence de la lutte professionnelle dans la série 'Street Fighter'."
          },
          {
            "Question": "Quel est le nom du personnage robot de la série 'Guilty Gear'?",
            "TrueAnswer": "Faust",
            "FalseAnswer": [
              "Sol Badguy",
              "Ky Kiske",
              "Millia Rage"
            ],
            "Explanation": "Faust, autrefois un médecin renommé, a subi une transformation radicale et combat maintenant en utilisant des outils chirurgicaux et ses connaissances médicales dans la série 'Guilty Gear'."
          },
          {
            "Question": "Quelle compétence Goro Daimon possède-t-il dans la série 'The King of Fighters'?",
            "TrueAnswer": "Maîtrise du Judo",
            "FalseAnswer": [
              "Téléportation",
              "Pyrokinésie",
              "Télékinésie"
            ],
            "Explanation": "Goro Daimon est un expert en judo, maîtrisant des prises puissantes, exhibant sa maîtrise du judo dans la série 'The King of Fighters'."
          },
          {
            "Question": "Quelle arme principale utilise Ivy dans la série 'Soulcalibur'?",
            "TrueAnswer": "Snake Sword",
            "FalseAnswer": [
              "Double-Edged Sword",
              "Battle Axe",
              "Bo Staff"
            ],
            "Explanation": "Ivy manie le 'Valentine', une épée serpent à lame segmentée, offrant des attaques polyvalentes à longue portée dans la série 'Soulcalibur'."
          },
          {
            "Question": "Dans 'Mortal Kombat', quelle est la puissance élémentaire de Sub-Zero?",
            "TrueAnswer": "Cryomancie",
            "FalseAnswer": [
              "Pyromancie",
              "Électrokinésie",
              "Hydrokinésie"
            ],
            "Explanation": "La capacité de cryomancie de Sub-Zero lui permet de contrôler la glace et le froid, lui accordant de puissantes attaques de gel dans 'Mortal Kombat'."
          },
          {
            "Question": "Quel est le nom de l'île fictive où se déroulent les tournois 'Dead or Alive'?",
            "TrueAnswer": "Dead or Alive Island",
            "FalseAnswer": [
              "Shadowloo Island",
              "Martial Arts Island",
              "Thunder Island"
            ],
            "Explanation": "Les tournois 'Dead or Alive' se déroulent sur la secluded 'Dead or Alive Island', attirant des combattants qualifiés du monde entier pour compétitionner."
          }
        ]
      }
    }
  ]
}